% @Packages ProfCollege, tdsfrmath
Pour respecter les nouvelles normes antipollution, 
un industriel s'est engagé à partir du 31 décembre 2015 à réduire 
chaque année sa quantité de rejets polluants de $3\,\%$ de son entreprise.

En 2015, la quantité de matières polluantes rejetées par son entreprise était de $\Masse[t]{50000}$.

\begin{enumerate}
  \item Quelle a été la quantité de matières polluantes rejetées par l'entreprise en 2016 ?
  \item On désigne par $r_n$ la quantité de rejets polluants en tonnes produits lors de l'année $2015+n$ pour tout $n\in\N$.
  
  % On a donc $r_0=\num{50000}$.
  \begin{enumerate}
    \item Que vaut $r_0$~?
    \item Exprimer $r_{n+1}$ en fonction de $r_n$. En déduire la nature de la suite \suite[r].
    \item Donner l'expression de $r_n$ en fonction de $n$.
  \end{enumerate}
  \item La direction du groupe industriel propriétaire de l'entreprise souhaite connaître l'année à partir de laquelle la quantité de matières polluantes
  rejetées par l'entreprise aura diminuée de $60\,\%$ par rapport à ses engagements.

  On donne l'algorithme ci-dessous qui servira à déterminer au bout de combien d'années,
    la quantité de rejets polluants aura diminuée de $60\,\%$ par rapport à 2015.

    \begin{algorithme}[morekeywords={R,N}]
      R = ...
      N = ...
      Tant que ...
          R = ...
          N = ...
      Fin Tant que
      Afficher (...)
    \end{algorithme}
  \begin{enumerate}
    \item Que représente les variable \texttt{R} et \texttt{N}~?
    \item Recopier et compléter l'algorithme ci-dessus.
    \item Utiliser un programme Python pour faire fonctionner cet algorithme 
    et déterminer à partir de quelle année
    les rejets polluants auront diminués d'au moins $60\,\%$ par rapport à 2015.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}